連續10輪造入球！C.朗平趟意甲 集齊英西意金靴？

來到意甲的前三輪比賽，C.朗拿度沒有入球，第三輪對陣帕爾馬的表現更是不理想。有些人急著給C.朗拿度下結論：33歲了，來到整體實力不及皇馬的新東家祖記，又是在崇尚防守的意甲，這下C.朗拿度的入球該明顯減產吧，真以為還能那麼逆天？
8輪過後，C.朗拿度的意甲入球數從0變4，表現越來越好，但那時候很多人都在談論一個突然躥紅的前鋒——熱那亞的波蘭小將皮亞特克連續7輪入球，以9球領跑射手榜。由於熱那亞的第一輪因故延期，實際上皮亞特克是開局7場輪輪有入球，形勢相當火爆。

如今打到第13輪，C.朗拿度的意甲入球數來到9個，終於追上了已經連續五輪顆粒無收的皮亞特克，兩人並列意甲射手榜第一。更恐怖的是，自從C.朗拿度對薩斯索羅打破球荒以來，他在意甲已經連續10輪不是入球就是助攻——面對爭冠頭號勁敵拿玻里也好，去從沒進過球的聖西路作客挑戰AC米蘭也好，C.朗拿度總是能有入球或者助攻，祖雲達斯13輪比賽過後只失2分。

C.朗拿度目前在意甲的成績單是13場9球4助攻，場均正好製造1球。而連續10輪入球或者助攻，恰恰展現了「自帶1-0」的屬性：祖記7號只要出場，擁躉們就不擔心球隊進不了球。上一個代表祖雲達斯出戰前13場意甲能夠攻入9球的球員，還是50年前的斑馬傳奇阿納斯塔西。算上歐冠盃，C.朗拿度今季16場比賽已經攻入10球，他也成為祖記歷史上處子賽季最快達到10球的球員。之前的紀錄是由恩沙基保持的18場，兩年前加盟的希古恩則用了20場。

雖然職業生涯無比輝煌，但畢竟是33歲的年齡來到新的球隊和新的聯賽，賽季初可能並沒有太多人把C.朗拿度列為意甲金靴的最大熱門人選，前三輪的情況更是加深了這種印象。但隨著最近10輪攻入9球，C.朗拿度已經強勢衝到了金靴爭奪的最前面。已經在英超和西甲獲得過最佳射手的葡萄牙巨星，勢必會將目標瞄準意甲的最佳射手寶座。要知道，C.朗拿度和祖雲達斯的磨合其實尚未達到完美，他自己的機會把握也還沒到最佳，依然是有望繼續提升的。

在英超、西甲和意甲都拿金靴？這樣的成就，歷史上從來沒有球員做到過。但對於不斷挑戰自己和創造歷史的C.朗拿度來說，這可是個絕佳的推動力——沒錯，33歲，來到新聯賽的C.朗拿度，依然要爭取做那個入球最多的人。

真

召喚王騎

tap in唔計

C朗3大聯賽都成功，相反美斯...

溫室..

王騎一陣又po個啲對比數據

真．球王

真世一

雖然TIP IN唔計
但都要走岩位又FINISHING好先TIP IN到

tap

騎哥仲未到？

真係超勁，唔同階段都可以喺三大聯賽踢到頂尖水準

駁唔到

相反白白馬佳田就

Who needs Ronaldo?

好擔心王大哥，點解佢仲未出黎貼數據

王騎已死

屌

你第一日識班打手？
場場都講到佢破一次紀錄，幾肉酸都會搵比佢

今週又話佢祖記最快入10球紀錄喎

思覺失調？ 定人格分裂？
你自己都有回post

賤種朗條垃圾，對廢柴隊5射先入1
射門113先入10球

聯賽射門仲要係 美斯 2倍

正垃圾

賤種朗
聯賽: 93射9入球 (1球靠12碼)
歐聯: 13射1入球 1紅牌
合共9.4%

美斯
聯賽: 46射9入球 (1球靠12碼)
歐聯: 12射5入球 0紅牌
合共24.1%

出來了

106射先入10球

賤種朗條垃圾，對廢柴隊5射先入1
射門113先入10球

聯賽射門仲要係 美斯 2倍

正垃圾

賤種朗
聯賽: 93射9入球 (1球靠12碼)
歐聯: 13射1入球 1紅牌
合共9.4%

美斯
聯賽: 46射9入球 (1球靠12碼)
歐聯: 12射5入球 0紅牌
合共24.1%

王大哥

回歸啦

王騎
自慰: 1069次0射
做愛: 0次
中出: 0次
後代: 0個
生育率：0%

報告完畢

王騎啲屋企人係唔係c朗啲子女

啲紀錄幾肉酸都搵比佢破好過幾肉酸都搵唔到比個溫室

騎哥一訓醒要開工
你班人比唔比人抖下嫁

其實去意甲仲要踢蛆個難度真係偏低
場均貢獻一球對佢黎講真係好撚基本

講撚到美斯一個都唔成功咁 垃圾引罵戰

迷朗又然

其實王騎根本係朗迷黎

因為佢一出度就破晒
唔似牙朗刷數刷到30幾歲

要不是王騎

第幾場入到幾球又話紀錄
美斯先晤計呢d

根本反朗反美斯既人都無運行

牙朗世界第一

搞笑

以佢既技術係祖超要入波有幾難?

呢d無寫包單
你睇山神 盧卡古 早期車仔費托

外人睇係當打機咁 擺個岩數值岩位就入到波
到真實 踢波 默契 腳風 會唔會受傷都有好大隨機性

嗰陣費托都諗住成功 點知走下坡

攞佢幾個同朗比 唔好玩啦 現今 2大球皇其實已經無野好吹捧 上曬神台